%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[francais,english]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\usepackage{colortbl}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
A quick-and-dirty French-English math dictionary\\
Un dictionnaire mathématique français-anglais bâclé
\end{center}
\hrule

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{center}
\begin{longtable}{ll}
  \toprule
  Ajouter & To add \\
  Axe des abscisses & x-axis \\
  Axe des ordonnées & y-axis \\
  Domaine de définition & Domain \\
  Expression & Expression \\
  Extremum & Maxima or Minima \\
  Factoriser & To factor \\
  Fonction & Function \\
  Fonction affine (ou linéaire) & Linear function \\
  Fonction du second degré & Quadratic function \\
  Infini & Infinite \\
  Inférieur (plus petit) & Lesser \\
  Intersection & Intercept \\
  Intervalle & Range \\
  Inégalité & Inequality \\
  Multiplier & To multiply \\
  Ordre & Order \\
  Pente & Slope \\
  Propriété & Property \\
  Puissance & Exponent / Power \\
  Résoudre & To solve \\
  Simplifier & To simplify \\
  Solution & Solution \\
  Sommet & Vertex \\
  Soustraire & To substract \\
  Supérieur (plus grand) & Greater \\
  Système & System \\
  Tracer & To draw \\
  Valeur & Value \\
  Vérifier & To check \\
  Égal & Equal \\
  Équation & Equation \\
  \bottomrule
\end{longtable}
\end{center}

\pagebreak

\begin{center}
\begin{tabular}{lllll}
  \toprule
  Infinitif & Je … & Tu … & Il … & Impératif (singulier/pluriel) \\
  \midrule
Ajouter & ajoute & ajoutes & ajoute & ajoute/ajoutez \\
Factoriser & factorise & factorises & factorise & factorise/factorisez\\
Multiplier & multiplie & multiplies & multiplie & multiplie/multipliez \\
Résoudre & résous & résous & résout & résous/résolvez \\
Simplifier & simplifie & simplifies & simplifie & simplifie/simplifiez \\
Soustraire & soustrais & soustrais & soustrait & soustrais/soustrayez \\
Tracer & trace & traces & triace & trace/tracez \\
Vérifier & vérifie & vérifies & vérifie & vérifie/vérifiez \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\end{document}
